<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>ولد النبى صلى الله عليه و سلم فى</q_text>
	<answer1>المدينه المنورة</answer1>
	<answer2>مكة المكرمة</answer2>
	<answer3>القاهرة</answer3>
	<answer4>الدار البيضاء</answer4>
	<correctAnswer>مكة المكرمة</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>ولد في مكة في شهر ربيع الأول من عام الفيل قبل ثلاث وخمسين سنة من الهجرة &apos;هجرته من مكة إلى المدينة&apos;، ما يوافق سنة 570 أو 571 ميلاديًا</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>ينسب النبى صلى الله عليه و سلم لقبيلة</q_text>
	<answer1>الاوس</answer1>
	<answer2>الخزرج</answer2>
	<answer3>قريش</answer3>
	<answer4>غطفان</answer4>
	<correctAnswer>قريش</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>قال النبي محمد صلي الله عليه وسلم: « إن الله اصطفى كنانة من ولدِ إسماعيل . واصطفى قريشًا من كنانة . واصطفَى من قريش بني هاشم . واصطفاني من بني هاشم»</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>كان النبى صلى الله عليه و سلم يتعبد فى</q_text>
	<answer1>غار ثور</answer1>
	<answer2>جبل احد</answer2>
	<answer3>غار حراء</answer3>
	<answer4>جبل قبيس</answer4>
	<correctAnswer>غار حراء</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>غار حراء، هو الغار الذي كان يختلي فيه رسول الله محمد قبل نزول القرآن عليه بواسطة جبريل، وذلك في كل عام، وهو المكان الذي نزل الوحي فيه لأول مرة على النبي. وغار حراء يقع في شرق مكة المكرمة على يسار الذاهب إلى عرفات في أعلى &apos;جبل النور&apos; أو &apos;جبل الإسلام&apos;، على ارتفاع 634 متر، ويبعد تقريبًا مسافة 4 كم عن المسجد الحرام.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>لمن قال النبى صلي الله عليه وسلم &apos; و الله لو وضعوا الشمس فى يمينى و القمر فى يسارى على ان اترك هذا الامر حتى يظهره الله او اهلك فيه ما تركته&apos;</q_text>
	<answer1>عمه العباس</answer1>
	<answer2>عمه ابو طالب</answer2>
	<answer3>ابو سفيان</answer3>
	<answer4>ابو جهل</answer4>
	<correctAnswer>عمه ابو طالب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>كان أبو طالب الأخ الشقيق الوحيد لعبد الله والد النبي محمد، وقد عهد إليه والده عبد المطلب بكفالة محمد صلى الله عليه وسلم عند وفاته</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>لقب بالفاروق</q_text>
	<answer1>ابو بكر الصديق</answer1>
	<answer2>عثمان بن عفان</answer2>
	<answer3>عمر بن الخطاب</answer3>
	<answer4>الزبير بن العوام</answer4>
	<correctAnswer>عمر بن الخطاب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>بعدما أسلم سيدنا عمر بن الخطاب رضي الله عنه وجد المسلمين يتسترون في صلاتهم خوفا من الكفار فدخل إلى رسول الله وقال &apos;&apos;يا رسول الله,ألسنا على حق إن متنا أو حيينا ؟قال الرسول &apos;بلى&apos; قال :عمر &apos;ففيم الإختفاء؟&apos; فخرج الرسول وصحبه على خيولهم حتى وصلو المسجد أمام الكفار&apos;&apos;فسماه الرسول &apos;الفاروق&apos;لانه&apos;يفرق بين الحق والباطل&apos;</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>نام فى فراش النبى صلي الله عليه وسلم ليلة الهجرة هو .....</q_text>
	<answer1>اسامة بن زيد</answer1>
	<answer2>على بن ابى طالب</answer2>
	<answer3>بلال بن رباح</answer3>
	<answer4>سراقة بن مالك</answer4>
	<correctAnswer>على بن ابى طالب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info> في شهر ربيع الأول من السنة الثالثة عشرة بعد البعثة هاجر النبي محمد صلي الله عليه وسلم من مكة إلى يثرب، بعد أن اجتمع مشركو قريش في دار الندوة وخططوا لقتل النبيّ في فراشه بأن يطعنه من كل قبيلة شخص. فبات علي بن ابي طالب ابن عم النبي في فراش النبيّ فادياً اياه بنفسه .</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>من هو ابن الذبيحين</q_text>
	<answer1>عبد الله بن عبد المطلب</answer1>
	<answer2>حمزة بن عبد المطلب</answer2>
	<answer3>سيدنا اسماعيل عليه السلام</answer3>
	<answer4>سيدنا محمد صلى الله عليه وسلم</answer4>
	<correctAnswer>سيدنا محمد صلى الله عليه وسلم</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>الذبيحان هما إسماعيل وعبد الله، إسماعيل جده ابن إبراهيم، فإن الله -جل وعلا- أمر إبراهيم بذبحه، ثم نسخ ذلك وفداه بذبح عظيم، وأما عبد الله، فالمشهور أن عبد المطلب نذر أن الله وهبه عشرة أبناء أن يتقرب إلى الله بذبح أحدهما، فتم له ما رجا وأعطاه الله العشرة، فأقرع بينهم أيهم يذبحه، فوقعت القرعة على عبد الله، فلم يذبحه وفداه بمائة من الإبل، بدلاً من ذبحه</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>قبيلة قريش من نسل</q_text>
	<answer1>سيدنا موسى عليه السلام</answer1>
	<answer2>سيدنا اسماعيل عليه السلام</answer2>
	<answer3>سيدنا عيسى عليه السلام </answer3>
	<answer4>سيدنا نوح عليه السلام</answer4>
	<correctAnswer>سيدنا اسماعيل عليه السلام</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>قال النبي محمد: « إن الله اصطفى كنانة من ولدِ إسماعيل . واصطفى قريشًا من كنانة . واصطفَى من قريش بني هاشم . واصطفاني من بني هاشم».</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>لقب باسد الله</q_text>
	<answer1>عمر بن الخطاب</answer1>
	<answer2>حمزة بن عبد المطلب</answer2>
	<answer3>عبد الرحمن بن عوف</answer3>
	<answer4>خالد بن الوليد</answer4>
	<correctAnswer>حمزة بن عبد المطلب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>حمزة بن عبد المطلب الهاشمي القرشي عمُّ الرسول &apos;ص&apos; وأخوه من الرضاعة وأحد وزرائه الأربعة عشر وهو أسنُّ من الرسولِ محمدٍ بسنتين، كما أنه قريبٌ له من جهة أمه، فأمه ابنة عم آمنة بنت وهب أمِّ الرسولِ. لُقِّب بسيد الشهداء، وأسد الله وأسد رسوله. كان حمزة في الجاهلية فتىً شجاعاً كريماً سمحاً، وكان أشدَّ فتى في قريش وأعزَّهم شكيمة، فقد شهد في الجاهلية حرب الفجار التي دارت بين قبيلتي كنانة وقيس عيلان.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>مرضعة النبى صلى الله عليه و سلم هى</q_text>
	<answer1>حليمة السعدية</answer1>
	<answer2>ام ايمن</answer2>
	<answer3>ام حكيم</answer3>
	<answer4>بركة</answer4>
	<correctAnswer>حليمة السعدية</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>حليمة السعدية من بني سعد بن بكر من قبيلة هوازن، من أمهات النبي محمد صلى الله عليه وسلم من الرضاع. توفيت حليمة السعدية بعد العام الثامن من الهجرة بالمدينة المنورة، ودفنت بالبقيع.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>زوجة النبى صلي الله عليه وسلم و ابنة عمر بن الخطاب هى السيدة .....</q_text>
	<answer1>ام سلمة</answer1>
	<answer2>عائشة</answer2>
	<answer3>جويرية</answer3>
	<answer4>حفصة</answer4>
	<correctAnswer>حفصة</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>أم المؤمنين حفصة بنت عمر بن الخطاب، إحدى زوجات نبي الله ورسول الإسلام محمد بن عبد الله، أمها زينب بنت مظعون. ولدت في مكة قبل بعثة محمد بن عبد الله بخمس سنوات.تزوجها قبل رسول الله، خنيس بن حذافة السهمي. أسلمت هي وخنيس، وهاجرت معه إلى المدينة المنورة فلما تُوفي تزوجها رسول الله محمد بن عبد الله في السنة الثالثة من الهجرة النبوية، وعمرها يقارب عشرون سنة، وذلك بعد زواجه بالسيدة عائشة بنت أبي بكر.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>الطيور التى ارسلها الله لانقاذ الكعبة من ابرهة كانت تحمل</q_text>
	<answer1>حجارة من اسمنت</answer1>
	<answer2>حجارة من سجيل</answer2>
	<answer3>صواريخ</answer3>
	<answer4>حجر ابيض</answer4>
	<correctAnswer>حجارة من سجيل</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>سجيل تعني طين شديد</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>اطلق عليه لقب الشهيد الطيار هو ....</q_text>
	<answer1>خالد بن الوليد</answer1>
	<answer2>الزبير بن العوام</answer2>
	<answer3>جعفر بن ابى طالب</answer3>
	<answer4>بلال بن رباح</answer4>
	<correctAnswer>جعفر بن ابى طالب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>جعفر بن أبي طالب بن عبد المطلب الهاشمي القرشي صحابي وقائد مسلم، ومن السابقين الأولين إلى الإسلام، وهو أحد وزراء الرسولِ وجعفر هو أخو علي بن أبي طالب لأبويه، ويُقال إنه كان أشبه الناس بالرسولِ محمدٍ خَلقاً وخُلُقاً. أسلم جعفر بن أبي طالب، ثم هاجر مع جماعة من المسلمين إلى الحبشة، ومكثوا فيها عند ملكها النجاشي. ثم هاجر جعفر إلى المدينة المنورة يوم فتح خيبر، فكانت له هجرتان: هجرة إلى الحبشة، وهجرة إلى المدينة</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>ام النبى صلى الله عليه وسلم</q_text>
	<answer1>زينب بنت جحش</answer1>
	<answer2>حليمة السعدية</answer2>
	<answer3>اّمنة بنت وهب</answer3>
	<answer4>صفية بنت عبد المطلب</answer4>
	<correctAnswer>اّمنة بنت وهب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>آمنة بنت وهب الزهرية القرشية هي أم رسول الله صَلَّى اللهُ عَلَيهِ وسَلّم، ماتت وعمر رسول الله صَلَّى اللهُ عَلَيهِ وسَلّم 6 سنوات، حيث توفيت سنة 47 ق هـ الموافق 577م.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>معجزة الرسول صلي الله عليه وسلم الخالدة هى</q_text>
	<answer1>التوراة</answer1>
	<answer2>القراّن</answer2>
	<answer3>الانجيل </answer3>
	<answer4>الزبور</answer4>
	<correctAnswer>القراّن</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info> &apos;أمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُواْ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِ مُفْتَرَيَاتٍ وَادْعُواْ مَنِ اسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ اللّهِ إِن كُنتُمْ صَادِقِينَ&apos;. سورة هود &apos; قُل لَّئِنِ اجْتَمَعَتِ الإِنسُ وَالْجِنُّ عَلَى أَن يَأْتُواْ بِمِثْلِ هَـذَا الْقُرْآنِ لاَ يَأْتُونَ بِمِثْلِهِ وَلَوْ كَانَ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ ظَهِيرا&apos;. سورة الإسراء  </info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>كانت لقريش رحلتان للتجارة فى فصلى </q_text>
	<answer1>الشتاء و الربيع </answer1>
	<answer2>الصيف و الخريف</answer2>
	<answer3>الربيع و الخريف</answer3>
	<answer4>الشتاء و الصيف</answer4>
	<correctAnswer>الشتاء و الصيف</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>كانت لهم رحلتان في كل عام للتجارة ، إحداهما في الشتاء إلى اليمن لأنها أدفأ والأخرى في الصيف إلى الشام . </info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>اول زوجات النبى صلى الله عليه و سلم</q_text>
	<answer1>ام سلمة رضى الله عنها</answer1>
	<answer2>السيدة خديجة رضى الله عنها</answer2>
	<answer3>زينب بنت جحش رضى الله عنها</answer3>
	<answer4>السيدة عائشة رضى الله عنها</answer4>
	<correctAnswer>السيدة خديجة رضى الله عنها</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info> خديجة  ـ رضي الله عنها ـ كانت تُدْعى في الجاهلية الطاهرة، وهي أول امرأة تزوجها رسول الله - صلى الله عليه وسلم -، ولم يتزوج غيرها حتى ماتت، وهي أم أولاده جميعاً، إلا  إبراهيم   فإن أمه مارية لقبطية ـ رضي الله عنها</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>اول من اسلم من النساء</q_text>
	<answer1>السيدة عائشة</answer1>
	<answer2>السيدة خديجة</answer2>
	<answer3>حليمة السعدية</answer3>
	<answer4>ام ايمن</answer4>
	<correctAnswer>السيدة خديجة</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>في ليلة القدر، عندما نزل الوحى علي الرسول &apos;ص&apos; انطلق إلى منزله خائفاً يرتجف، حتى بلغ حجرة زوجتة خديجة فقال:  زملوني ، فزملوه حتى ذهب عنه الروع، فقال:  مالي يا خديجة؟، وحدثها بصوت مرتجف، وحكى لها ما حدث...وقال  لقد خشيت على نفسي. فطمئنته قائلة:والله لا يخزيك الله ابدا... إنك لتصل الرحم، وتصدق الحديث، وتحمل الكَلّ، وتقرى الضيف، وتعين على نوائب الحق. فكانت أول من آمن برسالته و صدّقه</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>لقب النبى صلى الله عليه و سلم بالصادق</q_text>
	<answer1>الصبور</answer1>
	<answer2>الامين</answer2>
	<answer3>اللبيب</answer3>
	<answer4>البشير</answer4>
	<correctAnswer>الامين</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>كان الناس يودعون الرسول صلي الله عليه وسلم أماناتهم قبل الدعوه لما اشتهر به من أمانة</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>اتى الى مكة ليهدم الكعبة</q_text>
	<answer1>عبد الاشهل</answer1>
	<answer2>ابرهة الاشرم</answer2>
	<answer3>عبد العزى</answer3>
	<answer4>ابرهة الاشرق</answer4>
	<correctAnswer>ابرهة الاشرم</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>2</level_id>
	<info>هو قائد عسكري من مملكة أكسوم وأعلن نفسه ملكا على حِميَّر. حكم بلاد اليمن والحجاز من الفترة مابين 531 أو 547 وحتى 555 أو 565</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>نهر اعطاه الله للنبى صلي الله عليه وسلم عدد اّنيته كعدد نجوم السماء ما هو</q_text>
	<answer1>نهر النيل</answer1>
	<answer2>نهر الكوثر</answer2>
	<answer3>نهر الامازون</answer3>
	<answer4>نهر الفرات</answer4>
	<correctAnswer>نهر الكوثر</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info>سورة الكوثر، سورة مكية رتبتها 108 بين سور القرآن الكريم، هي أقصر سور القرآن الكريم بآياتها الثلاث، نزلت بعد سورة العاديات</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>هجرة الرسول صلي الله عليه وسلم كانت من .... الى ....</q_text>
	<answer1>مكة الى الطائف</answer1>
	<answer2>مكة الى المدينة</answer2>
	<answer3>اليمن الى المدينة</answer3>
	<answer4>مكة الى اليمن</answer4>
	<correctAnswer>مكة الى المدينة</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info>هاجر الرسول صلى الله عليه وسلم إلى المدينة المنورة، مع أبي بكر الصديق وفشلت محاولات قريش في تتبعه وإعادته وتجلت عناية الله في الطريق. ووصل إلى المدينة المنورة فاستقبل بفرح المؤمنين، وأنشد الأنصار طلع البدر علينا، وأقام مسجدا وحمل فيه الحجارة مع أصحابه، وآخى بين المهاجرين والأنصار، ووضع ميثاقا عظيما لتنظيم العلاقة بين المقيمين من المهاجرين والأنصار واليهود في المدينة المنورة</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>سميت غزوة الخندق باسم ...</q_text>
	<answer1>غزوة الاحزاب</answer1>
	<answer2>غزوة الغزوات </answer2>
	<answer3>غزوة الامراء</answer3>
	<answer4>غزوة الفقراء</answer4>
	<correctAnswer>غزوة الاحزاب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info> سبب غزوة الخندق هو انه بعد ان طرد يهود بني النضير من المدينه قاموا بتحريض القبائل العربية على غزو المدينة المنورة، فاستجاب لهم من العرب: قبيلة قريش وحلفاؤها: كنانة &apos;الأحابيش&apos;، وقبيلة غطفان &apos;فزارة وبنو مرة وأشجع&apos; وحلفاؤها بنو أسد وسليم وغيرُها، وقد سُمُّوا بالأحزاب، ثم انضم إليهم يهودُ بني قريظة الذين كان بينهم وبين المسلمين عهدٌ وميثاقٌ.</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>من تكفل بالنبى صلي الله عليه وسلم  بعد وفاة جده عبد المطلب</q_text>
	<answer1>عمه ابو لهب</answer1>
	<answer2>عمه ابو طالب</answer2>
	<answer3>عمه العباس</answer3>
	<answer4>عمه عبد الكعبة</answer4>
	<correctAnswer>عمه ابو طالب</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info>كان أبو طالب الأخ الشقيق الوحيد لعبد الله والد النبي محمد، وقد عهد إليه والده عبد المطلب بكفالة محمد صلى الله عليه وسلم عند وفاته</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>التهم التى وجهها المشركون للرسول صلي الله عليه وسلم كذاب و ساحر و مجنون و</q_text>
	<answer1>ممثل</answer1>
	<answer2>لص</answer2>
	<answer3>شاعر</answer3>
	<answer4>قاتل</answer4>
	<correctAnswer>شاعر</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info>تعددت التهم التي وجهها المشركون للرسول صلى الله عليه وسلم وقد رد عليها الله تعالي في سوره الحاقه</info>
</JSON_ARRAY>
<JSON_ARRAY>
	<q_text>اول شهيدة فى الاسلام قتلها عدو الله ابو جهل هى</q_text>
	<answer1>ام ايمن</answer1>
	<answer2>سمية بنت خياط</answer2>
	<answer3>حليمة السعدية</answer3>
	<answer4>ام الفضل بنت الحارث</answer4>
	<correctAnswer>سمية بنت خياط</correctAnswer>
	<answerFlag>0</answerFlag>
	<level_id>3</level_id>
	<info>سمية بنت الخياط هي صحابية وأول شهيدة في الإسلام زوجها ياسر بن عامر وابنها عمار بن ياسر. أسلمت في مكة، وكانت أحد السبعة الذين أظهروا إسلامهم فيها. قتلها أبو جهل بطعنة بحربة.</info>
</JSON_ARRAY>
